尼泊爾版送中條例爆本月簽署 流亡藏人奉送習近平

尼泊爾竟然也有送中的《逃犯條例》？！美國之音報導，由於中國國家主席習近平將在本月稍晚訪問加德滿都，尼中談了多年的引渡條約可能簽署，流亡印度的西藏政府憂心，條約一旦簽署，在尼泊爾的數萬藏人可能前途未卜。

報導指出，習近平將成為23年以來，首次到訪尼泊爾的中國領導人，一向依賴中國的尼泊爾總統班達里（Bidhya Devi Bhandari）今年4月訪問中國時曾強調，堅持一個中國政策，不會允許任何勢力利用尼泊爾領土從事任何反對中國的活動。

早在去年6月，尼泊爾總理奧利（KP Oli）訪問北京期間，就有消息傳出，尼中雙方達成共識，要完成一項司法互助協議與引渡條約。

10多年前，1個國際電視攝影小組在雪山邊境，拍到中國邊防人員朝10多名翻越雪山出逃的的西藏人開槍，有人中槍倒在雪地，但其他人因為害怕不敢前去救援，還是繼續前行。這段影片當時引起國際震驚，而尼泊爾也迫於聯合國壓力，開始疏導流亡的藏人前往印度的西藏流亡政府。

不過，在過去的4個月裡，尼泊爾當局被爆完全停止向印度引渡西藏難民，還有消息傳出，在中國的政治與經濟威逼利誘下，尼泊爾打算在習近平訪問期間簽署該引渡條約。西藏流亡政府安全部長帕巴次仁（Phagpa Tsering）表示，中國的目標是在尼泊爾的數萬藏人。

尼泊爾內政部官員則否認將簽署條約，聲稱雙方還沒有詳細商討相關內容。

其實不止尼泊爾，今年6月，南半球的紐西蘭也傳出中國首度向紐國提出引渡請求的案件，希望將涉嫌勒斃1名上海女子的金姓韓裔紐籍男子到中國受審，但紐國法官判決當事人有可能遭受中國不公平審判，甚至面臨刑求風險，因此裁定司法部長必須重新考量引渡決定，拒絕「送中」。